[情境題]假如生於二戰，你會唔會做漢奸？

話說當時天下大勢，有蘇聯共產勢力，有英美，有國民黨，又有日本，而經歷呢個五四運動之後，由梁啟超等人提出嘅「中華民族主義」興起，越黎越多人對於國家充滿憧憬，願意為著民族而奮鬥，執著於公平公正人權呢d概念，所以普遍人對於日本係滿洲一帶建立勢力深感不滿，反對歐美嘅殖民主義

而你，來自於一個幾有錢嘅家庭，你同周圍嘅後生一樣，曾經到過日本求學，當陣時，去日本讀書係一件非常普遍嘅事，就好似總統蔣中正，就係日本留學返黎。更有錢嘅，就可能會去英法等地留學。你同其他日本留學生一樣，親身到過日本，都感嘆日本嘅強大，日本經過君主立憲，明治維新等等，成為唯一一個歐美以外嘅「列強」，其他古老嘅帝國，就如土耳其ottoman，自己嘅清帝國，都未能夠步入現代化，但日本竟然證明到，非白人都可以做到呢樣野，東亞人都做到呢樣野，你身為一個東亞人，都感到有點光榮

1932年，日本發動九一八事變，侵佔民國治下嘅滿洲(亦即中國東北)，普遍民國人都深感不滿。之不過，雖然你生於二戰前，但作為一個擁有獨特見解嘅人，作為一個1932年嘅毒撚連登仔，見到嘅野比一般廢青廢老更高層次，你見到嘅唔單只係日本侵略，仲見到日本人係滿洲嘅悉心建設，非常偉大。當時滿洲嘅工業水平甚至超越日本本土，成為東亞第一，仲推崇祭孔祭關公祭岳飛嘅儀式，恢復禮樂教化(你呀爺呀爸正正係清朝時代嘅舉人，而你亦都算係一個書香世家嘅後代)，而滿洲嘅民生水平，經濟實力係東亞係數一數二咁高。日本係滿洲建立勢力，好有效咁抵抗來自蘇聯嘅共產勢力，你身為有錢佬之後，身為一個有教養嘅人，對於共產黨，當然係極之討厭，所以日本係滿洲建立勢力，保護東亞免受共產侵害，都感到有d安慰

但美好嘅時光總係短暫，受到中國嘅挑釁，日本忍唔住侵佔中華民國，姑勿論誰對誰錯，係呢個時候，日本嘅軍隊就快打到黎，斷估可能一兩個月就過到黎，而呢個時候，凌晨時份，突然間有人毃門，你屌左一聲，心諗邊撚個嘈住晒呀。門一開，呢個人西裝骨骨，帶住一副金絲眼鏡，右手揸住碌棍，一個90度鞠躬，佢自我介紹，原來係日本人嘅山並先生，山並今次前黎，就正正係想得到你嘅支持，你聽到之後即刻想趕佢出去，但山並留低左一個聯絡方法，叫你諗清楚先再答佢啦，跟住就轉個眼就唔見左佢lu。

山並閃左之後，你徹夜難眠，成晚係張床碌黎碌去(唔好意思，連登仔去到二戰張床都係得你一個人訓，唔好諗住有女)，你身為一個漢人，係無理由背叛民族，走去做漢奸架(當時未有港獨sorry)，之但係你見到國民黨腐敗不堪，貪得最勁個個正正係出自宋家皇朝嘅人，又搞到高通脹又盛，上星期你先畀左老陳八百個大洋疏通，上個月仲有班青幫定唔知洪幫黎搞搞陣，越諗越嬲。與此同時，日本治下嘅滿洲，台灣嘅生活水平卻又非常之高，以汪精衛為首嘅文人雅士，知識份子紛紛投向日本，數量驚人，日本可以話係網羅到最多知識份子嘅勢力，睇黎日本治下嘅新政府，好可能會有一番新作為

你望住山並留得落黎嘅聯絡方法，開始煩躁，焦急，你係木櫃上面拎左支威士忌落黎，倒落一隻名叫glencarin glass嘅杯入面，傳黎陣陣嘅果香，夾雜一絲絲嘅煙燻味。世界，實在太美好

如果係你，你會唔會揾山並呢？

做漢奸
同日本死過

共慘黨已經係

好似無揀做共產黨呢個option

有咩無恥得過

安全套用完即棄

都已經1932，除非想移民東京做踏腳石之後去歐洲，否則做漢奸同日本仔一齊等核爆??

前提係雙親同兄弟姊妹嗰啲死晒未先？
未嘅話 我唔會
已死嘅話 我會

我會投軍

好撚慘
被兩黨屈咗做漢奸差唔多一個世紀

我係山並

why?

搭飛機去美國

你係1932鬼知佢贏定輸

新加坡既李光耀，南京既江澤民老豆都係選擇投靠日本

無間道

以前初中果陣上歷史堂見到汪精衛果d做漢奸會覺得好仆街
依加大個左先發覺做漢奸先係明智之舉，支那賤畜一日唔死清光，周邊既鄰國都唔會有好日子過

你而家中幾

漢奸有無日本妹屌

出黎做緊野啦

你大個左幾多
一年？

係二戰時代真係邊度都無得避
你以為投共最叻
但戰後清剿共產黨要唔死
之後以為太平盛世 打日本果班共軍將領都無乜好下場

俾人水去打韓戰 又死一批

明智之舉

幫英軍打日本，之後受勳拎居英權，舉家移民英國

呢個決定都唔錯

日軍來了我帶路

我會做！係香港以前都俾英國佬管，咁個時俾日本仔管，咪都係一撚樣！
同埋當時既台灣同東北個個健設，係非常之先進

on9 人地啲建設係為咗你啲華人咩 其實咪又係為咗自己日本人先會搞建設 你投靠佢地的確係可以有一個較為現代嘅環境 但人地只不過當你華人係狗 想幾時侮辱你 幾時要你命 分分鐘嘅事

會做 , 幫手建立大東亞共榮圈

其實紅字，如果當時沒咁右，政府會有做少少wealth transfer既事，令唔同class都可以改善生活，其實係一個幾好既選擇。特別係KMT本身做既野都係仆街，戰後去到台灣，強奪國家資產變成黨產

召喚異世界漫畫
做共狗隻狗
做到一定轉國民黨

山並先生係唔係個隻長頸鹿？

清朝人本身都使緊滿奸啦 做左幾百年同化左姐

漢奸根本係無上光榮

喺連登提出呢個問題，可以簡化為：

有無睇過色．戒？俾你做梁朝偉個角色，有得屌湯唯，你制唔制？

制
唔制

日本人如果冇好似元朝咁高壓統治，當正中國人係狗，反而學清朝既懷柔政策，結局應該會好唔同

馬黎架

1)元朝沒有高壓統治
2)日本其實都無乜點係和平時期管過中國,戰爭時期好難作準,所以唯有以滿洲台灣作例
3)滿洲先係當漢人係狗

屌 記錯左

其實 幫日本既人, 被稱做「漢奸」, 主要原因是日本輸左

假如, 當時日本成功征服中國
幫日本既人, 就會變成 愛國者

國軍, 共軍, 就會變成幫美國/蘇聯既「漢奸」

即係好似 美國出兵攻打伊拉克
有伊拉克人幫 美軍, 一齊推翻 侯賽因政權
咁呢班伊拉克人算唔算「伊奸」??

幫外國人打自己暴政, 唔一定係內奸
有時外國人對自己國家, 好過自己暴政對自己國家

近代同現代嘅價值觀諗法可以好唔同

讀支那歷史就知
是非只在時勢

元朝既民族分化政策，分左蒙古人，色目人，漢人，南人，又監視漢人，偏坦蒙人，無論刑法稅收文化全部都採用殘酷的高壓手段以防範漢人反叛，咁都唔算高壓?

假的
連wiki呢d source都話係假,不過中學中史書依然有教

咁恕我見識淺薄

只要睇返蒙古人同不同汗國咁多年黎成個思維就會解釋到成件事

蒙古人本身無好似歐洲中東咁有咁強烈嘅宗教色彩，無中國呢邊咁多禮樂制度，蒙古成個文化就係自由，特別宗教文化上嘅自由，所以蒙古軍muslim又有，耶撚又有，揀人嘅準則得一個，就係用人唯才(嚴格黎講，蒙古大軍唔係得蒙古人，係蒙古加突厥)，就好似蒙古攻宋係用中東佬發明嘅回回炮，注重科學工程知識

所以係呢種文化狀況底下，係無可能有咩四等人制，而蒙古語或其他非漢語史料當中，無揾過任何「色目人」嘅字眼，因為根本就無色目人呢個concept。

而事實亦證明，有漢人官拜宰相，亦都無明文頒令過任何四等人制，元明時代無任何「四等人制」記錄

會同各國合作
大量遷移歐裔人去香港
再遷移適量印裔人
再吸引東亞裔文化人及商人

廣東獨立

推行東亞民族主義
口號：東亞本一家 不分你我他
用嚟反抗中華民族主義
避免華人身份騎劫香港

全民漢奸

唔做漢奸都可能過唔到49年個關

個個都做漢奸唔通個個都做漢奸咩

一定做漢奸
係咁登文怒屌國民共產蛇鼠一窩

元滅宋, 好多漢人都有幫蒙古打仗

元朝時期, 都有好多漢人做官

山並先生🐴

所以支那有拍建元風雲

就係等緊呢張圖

你dse未

啲point冇論點

汪 其實係唔係好反對 kmt 同共產黨合作？

好似李國章阿爺咁幫日本人做野,得唔得?

漢咩奸
華人根本冇得救
幫華人只係等於浪費自己生命
只係敗者為寇
有呢個意識嘅人現在畀啲劣質DNA嘅人話漢奸

你唔好同我爭

的確，七武士的下埸都是兔死狗烹，打親仗多都是逃兵投敵，對裏切者包容甚至獎勵

一定做

成日有外國華工比人呃，騙佬多是親戚同鄉
去到邊都有呢d西人

OP 講到事主背景同汪精衛已投敵，咁基本上應該係入汪兆銘既南京國民政府做事，唔會話起條村到做 d 帶皇軍搵花姑娘既野。做到科長嗎？做唔到點算漢奸 ，重有美國參戰未，未就有得諗吓去幫汪精衛，美國已參戰就當然即刻到昆明投靠陳納德

果個時期知識份子投日本懷抱好正常，大家都有眼見中國積弱多時，反而被日本統治可能可以改善

未死哂為左保家人唔係都應該做漢奸咩
btw 我唔識簡
如果我係個個年代既人
我既思想唔應該會有排華既念頭
咁無排華既念頭我又會唔會因為中華民國落後
而想另一個先進國家去管理自己國家既領土
但又會諗...多我一個中國人同小我一個中國人好似真係冇分別
係個時黎講中國既兵力同日本根本冇得比
講骨氣我一定冇
所以...我負皮左

乜而家支那政府有當你香港人係人咩

點解你以為同皇軍做野就可以冇事 ，做偽村長，個老婆都比皇軍輪

戰時 戰後 識唔識分
乜野都拎輪黎講 做人可唔可以睇得遠大D

所以歷史係勝利者所寫

一針見血：

東亞做西方的附庸，日子最好過，參見1905–1927年的大清和民國，冷戰時期的香港台灣。

東亞做日本的附庸，日子第二好過，參見滿洲國，以及二戰時期的汪兆銘政權轄區。

東亞做共產國際的附庸，日子第三好過，參見1928–1958年。

東亞獨立自主自力更生，團結或領導全世界革命力量，日子第四好過，參見1958–1972年。

東亞閉關自守，日子第五好過，參見朱元璋張獻忠。

蒙古人大量任用波斯-阿拉伯商人擔任海關，基督徒穆斯林做技術官員，中亞人率領軍隊，自然會令長期壟斷既士大夫唔滿意，覺得人地歧視自己，實際上係技不如人又唔肯承認

歷史又係呢班loser寫，清朝反清既士大夫同班losers惺惺相惜，於是就幫元朝發明左四等人制

睇到有d心酸

一定大把人爭住做 睇下而家幾多港奸 賣港賊

其實日本唔打美國，就去打俄，就算德日夾擊都唔一定滅到俄，到尾可能又係德日俄互不侵犯；即係又係要南進

日本1939年有打過蘇聯，但俾朱可夫打到仆街

點會唔做